{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_059448",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "대구 동화사 목조약사여래좌상 복장전적_1"
    },
    "text": "2009年2月23日大邱桐華寺(トンファサ)大雄殿に安置された木造釈迦如来サムブル坐像(木造釋迦如來三佛坐像)のうち、本尊仏の右側にある薬師如来仏に服装のされた戦績7種が国宝に指定された。大雄殿は1725年(英祖1)再建され、造成と同時に服装も辞さない(腹臟佛事)が行われた。7種の服装の戦績は《妙法蓮華経(妙法蓮華經》グォンジェ4~7、《デバングヮンブルの華厳経チョンウォンボン(大方廣佛華嚴經貞元本》グォンジェ1、《デバングヮンブルの華厳経ジュボン(大方廣佛華嚴經周本》グォンジェ25とグォンジェ63、《お地蔵さんボンウォンギョン(地藏菩薩本願經》、《サンジ銀泥無償義務警察(橡紙銀泥無上依經》巻下、《サンジ銀泥大ボジョクギョン(橡紙銀泥大寶積經》グォンジェ94位に、12~15世紀に製作されたものだ。《妙法蓮華経(妙法蓮華經》グォンジェ4~7は1417年(太宗1)咸陽郡夫人のパク氏などが刊行した木版本として、権4の前にはビョンサンドと造成経緯を明らかにしたこと(識記)が載っている。《デバングヮンブルの華厳経チョンウォンボン》グォンジェ1と《デバングヮンブルの華厳経ジュボン》グォンジェ25、グォンジェ63は12~13世紀に海印寺で刊行された木版本だ。《お地蔵さんボンウォンギョン》は1481年(成宗12)仁順王后が1474年(成宗5)見性社で刊行した経板で引き出した7部のうち1部だ。《サンジ銀泥無償義務警察》巻下と《サンジ銀泥大ボジョクギョン》グォンジェ94は高麗末期に作られた恩師頃だ。この資料は仏教史と出版社を研究する上で役立つだろう。",
    "QA": [
        {
            "question": "この木造釈迦如来サムブル坐像はいつ安置されましたか？",
            "answer": "2009年2月23日に大邱桐華寺の大雄殿に安置されました。"
        },
        {
            "question": "大雄殿はいつ再建されましたか？",
            "answer": "大雄殿は1725年に再建されました。"
        },
        {
            "question": "大雄殿の再建と同時に何が行われましたか？",
            "answer": "大雄殿の再建と同時に服装も辞さない腹臟佛事が行われました。"
        },
        {
            "question": "この木造釈迦如来サムブル坐像の右側にある薬師如来仏には何が描かれていますか？",
            "answer": "薬師如来仏には戦績7種の服装が描かれています。"
        },
        {
            "question": "この木造釈迦如来サムブル坐像の戦績7種の服装は何に基づいていますか？",
            "answer": "戦績7種の服装は妙法蓮華経、デバングヮンブルの華厳経、お地蔵さんボンウォンギョン、サンジ銀泥無償義務警察、サンジ銀泥大ボジョクギョンなどの経典に基づいています。"
        },
        {
            "question": "《妙法蓮華経(妙法蓮華經》グォンジェ4~7は何年に刊行されましたか？",
            "answer": "《妙法蓮華経(妙法蓮華經》グォンジェ4~7は1417年に刊行されました。"
        },
        {
            "question": "《デバングヮンブルの華厳経チョンウォンボン(大方廣佛華嚴經貞元本》グォンジェ1と《デバングヮンブルの華厳経ジュボン(大方廣佛華嚴經周本》グォンジェ25、グォンジェ63はいつ刊行されましたか？",
            "answer": "《デバングヮンブルの華厳経チョンウォンボン(大方廣佛華嚴經貞元本》グォンジェ1と《デバングヮンブルの華厳経ジュボン(大方廣佛華嚴經周本》グォンジェ25、グォンジェ63は12〜13世紀に刊行されました。"
        },
        {
            "question": "《お地蔵さんボンウォンギョン(地藏菩薩本願經》はいつ刊行されましたか？",
            "answer": "《お地蔵さんボンウォンギョン(地藏菩薩本願經》は1481年に仁順王后が刊行しました。"
        },
        {
            "question": "《サンジ銀泥無償義務警察(橡紙銀泥無上依經》巻下と《サンジ銀泥大ボジョクギョン(橡紙銀泥大寶積經》グォンジェ94はいつ作られましたか？",
            "answer": "《サンジ銀泥無償義務警察(橡紙銀泥無上依經》巻下と《サンジ銀泥大ボジョクギョン(橡紙銀泥大寶積經》グォンジェ94は高麗末期に作られました。"
        },
        {
            "question": "この資料はどのような研究に役立ちますか？",
            "answer": "この資料は仏教史と出版社の研究に役立ちます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 495,
        "QA": 610
    }
}